MeToo運動衝擊韓國社會 揭總統接班人假面

鼓勵被性侵、被性騷擾的受害者，挺身而出的#MeToo運動，一月底開始在南韓發酵。這個星期最讓各界感到震驚的，就是在政壇向來以清廉與親民形象著稱，被視為是執政黨下屆總統大選，熱門人選的忠清南道知事、安熙正，遭女秘書上電視公開指控是個惡行累累的強暴犯。

由於南韓六月即將舉行地方選舉，安熙正所屬的共同民主黨，快刀斬亂麻將他除名，安熙政也在臉書公開坦承錯誤道歉，辭職下台並停止政治活動。

MeToo運動在南韓起步晚，但衝擊範圍遍布各行各業。年初女檢察官徐智賢開了第一槍，揭發代表正義的司法界醜陋面。之後類似的指控開始湧現，包括知名導演、演員、歌手甚至是詩人，都被指控涉案。

詳細報導：

#metoo

泡菜妹雞味濃 勞資糾紛都唔奇

亞洲國家算吧啦
全部金玉其外 敗絮其中
貪污腐敗咁嚴重
你想呢啲人有可能係好人咩？
梗係收錢收女

睇k pop 同睇141 啲女冇分別

#metoo